[歷史JJ]我想問英國對清國宣戰既時候，係咪真係有講過呢番說話?

大意:

英國係度討論應唔應該對清國宣戰，當時有班國會議員指清國國力睇落唔弱，擔心戰爭結果

然後有個議員攞左個陶瓷出黎，轉頭推佢落地，個陶瓷當然即刻散哂

個議員話:「雖然China(清國)睇落好光鮮華麗，但同呢個china(陶瓷)一樣，其實不堪一擊。」

結果其他人就被說服，最終通過宣戰議案

-------------------------------------------------
以前中史阿sir講既，但網上又搵唔到，想知有冇人聽過

推

第一次鴉片戰爭其實英國根本通過唔到宣戰議案，因為唔少人認為英國賣鴉片做毒品始終唔係正當生意，但係海軍喺執政黨同皇室默許下先斬後奏已經出咗海

於是消息傳到清國嘅時候英國佬只能將錯就錯

其他戰爭就唔清楚啦

真係有人掟嘢應該已經俾speaker趕走

得大陸link
擺明流

當年國會正反好似係差一票 驚打唔贏係真 因為之前荷蘭人都比人趕出台灣

點會打唔贏，科技差咁遠

當年未打過唔知呀嘛 直到駛入珠江口先知道所謂嘅天朝咁撚on9 搵狗屎掟人

如果荷蘭人冇走 可能台灣已經可以食大麻

今時今日都有檳榔可以食

又係呢啲咁嘅ff謬論
國語投票又話廣東話一票之差輸咗
真係好假囉正常有乜嘢可能會差一票
其實當時議案係271票反對、262票支持
但係其實英國艦隊已經起航去緊中國
即係話鴉片戰爭係首相下令而冇經過議會授權